{
    "question": "Mengapa produsen indonesia perlu melakukan ekspor?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "Jawabannya adalah\u00a0<br><br>&gt;&gt;\u00a0<span>Mengapa produsen indonesia perlu melakukan ekspor &lt;&lt;<br><br>Pembahasan :<br><br>Faktor Faktornya adalah <br>:<br>1} Indonesia MenEkspor Barang Buatan Indonesia karena Indonesia mau menambah Penghasilan &lt; Devisa Negara &gt; Untuk kesejahteraan Rakyat Indonesia Di bidang Perekonomian Indonesia :)<br><strong>{ Menambah Devisa/Penghasilan Negara }</strong><br><br>2} Indonesia menjadi Pusat Perekonomian.<br>Misalkan :<br>-&gt; Indonesia banyak sekali mempunyai Rempah Rempah, apalagi di daerah Indonesia bagian Timur { Maluku }. Maka dari itu Indonesia menjual Hasil Rempah rempah itu kepada Negara Eropa. Mengapa ?<br>Karena Negara Eropa memiliki Iklim Dingin, dan Orang eropa biasanya membutuhkan Rempah rempah untuk menghangatkan tubuhnya dari dinginnya iklim yang ada di benua Eropa.\u00a0<br>Contoh :<br>- Jahe<br>- Pala<br>- Dan lainnya\u00a0<br>{<strong> Hal ini faktor Indonesia mengekspor rempah rempah }<br><br>3} Agar Indonesia menjadi Pusat daya Tarik Wisatawan/Turis :)<br><br></strong>Semoga membantu dan selamat belajar</span>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "sebutkan-langkah-langkah-melakukan-loncat-kelinci-di-atas-peti-lo-764",
            "question": "Sebutkan Langkah-langkah melakukan loncat kelinci di atas peti lompat?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pertama lakukan lompatan diatas peti lalu lompat seperti kelinci dan itulah yang dimaksud dengan lompatan kelinci",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "LANGKAHNYA 1 YAITU LAKUKAN LONCATAN KELINCI DI ATAS PETI LOMPAT",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-penyebab-terjadinya-perang-padri-317",
            "question": "Apa penyebab terjadinya\u00a0perang padri",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Perang Padri merupakan peperangan yang pada awalnya akibat pertentangan \ndalam masalah agama sebelum berubah menjadi peperangan melawan \npenjajahan. <br>Perbedaan pendapat ini memicu peperangan antara Kaum Padri yang dipimpin\n oleh Harimau Nan Salapan dengan Kaum Adat di bawah pimpinan Yang \nDipertuan Pagaruyung waktu itu Sultan Arifin Muningsyah. Kemudian \npeperangan ini meluas dengan melibatkan Belanda. <br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pada-musim-kemarau-wilayah-di-pesisir-pantai-sering-dilanda-banji-724",
            "question": "Pada musim kemarau wilayah di pesisir pantai sering dilanda banjir, hal ini karena?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena dipantai jarang ada pepohonan",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "karena adanya banjir rob yang di sebabkan pasang air laut<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "provinsi-yang-mengalami-pemekaran-pada-tahun-1950-adalah-825",
            "question": "Provinsi yang mengalami pemekaran pada tahun 1950 adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Provinsi sumatera dipecah menjadi sumatra utara ,barat dan selatan",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "pada tahun 1950 provinsi terjadi pemekaran pada provinsi Sumatera dan Jawa tengah<br>1) provinsi sumatera menjadi 3 provinsi yaitu sumatera utara, sumatera tengah sumatera selatan<br>2) provinsi jawa tengah menjadi jawa tengah dan DI Yogyakarta<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-jasa-rakartini-929",
            "question": "Apa jasa r.a.kartini?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "jasanya adalah:ia bisa membuat sekolah untuk perempuan bangsa.karena dari itulah perempuan bisa bersekolah saat ini. ia membuatkan sekolah gratis untuk anak perrempuan pada masa penjajahan belanda<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Mengembangkan/Membuat Emansipasi Untuk Wanita-Wanita Di INdonesia",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-perbedaan-cuaca-dengan-iklim-381",
            "question": "Jelaskan perbedaan cuaca dengan iklim!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Cuaca adalah kondisi atmosfer dalam periode waktu yang relatif singkat. \nSedangkan iklim adalah bagaimana suasana atmosfer yang terjadi selama \nperiode yang lebih lama.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "3-tokoh-daerah-dalam-upaya-mengusir-penjajah-belanda-yang-berisi-319",
            "question": "3 tokoh daerah dalam upaya mengusir penjajah belanda yang berisi : 1.Sebab perlawanan 2.Cara mengatasi 3.Hasilnya 4.Gambar Pahlawan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Pahlawan = Pangeran DiPonegoro, Cut Nyak Dien, dan Sultan Hasanuddin<br>Sebab perlawanan = Karena ingin merebut kemerdekaan di tangan penjajah<br>Cara Mengatasinya = Dengan terang-terangan dan Taktik Gerilya<br>hasil = ?<br>gambar = cari di google<br>#Semoga bermanfaat!<br>\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tindakan-yang-dapat-kita-lakukan-untuk-meringankan-korban-bencana-565",
            "question": "Tindakan yang dapat kita lakukan untuk meringankan korban bencana tsunami adalah ...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kita dapat mebantunya dengan menyumbang pakaian, menerima untuk menginap di rumah, menyumbang uang, membantu membelikan makanan, dll yg bermanfaat untuk korban",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "-\u00a0menyalurkan bantuan (pakaian, air bersih, obat-obatan, makanan)<br>- mengumpulkan dana untuk korban bencana.<br>- jika bisa menjenguk korban tsunami.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "salah-satu-karakteristik-globalisasi-adalah-a-praktis-dan-cepat-872",
            "question": "salah satu karakteristik globalisasi adalah A. praktis dan cepat B. praktis dan hemat C.cepat dan tepat D. tepat dan hemat",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Jawabannya adalah\u00a0<br><br>{\u00a0<span>salah satu karakteristik globalisasi adalah }<br><br>Pembahasan :<br><br>&gt;&gt;\u00a0</span><span>salah satu karakteristik globalisasi adalah { Praktis Dan Cepat } \u00a0&lt;&lt;\u00a0<br>Opsi &gt; A.\u00a0<br><br><strong>A. } Praktis</strong><br>Kenapa Praktis ?<br>Karena Globalisasi mudah untuk menyebar kemana mana dan juga mudah untuk di pahami,dipelajari, dan bahkan di Praktekkan lhoo ^-^.\u00a0<br><br>Misalkan :<br>- Di Zaman Era modern Globalisasi, banyak sekali kegiatan kirim-mengirim barang. Entah dari Luar negeri atau dalam negeri. Dan Barang yang dikirim cepat sampai pada daerah tujuan. Ini lah faktor adanya perusahaan kirim barang yang sangat Praktis untuk mengirim barang. Dari Luar/ dalam negeri.<br><br><strong>B. } Cepat\u00a0</strong><br>Kenapa Cepat ?<br>Karena Dengan adanya Globalisasi, di seluruh bidang :<br>- Ekonomi<br>- Komunikasi<br>- Transportasi\u00a0<br>- Dan lainnya menjadi cepat :)<br><br>Misalkan di bidang Transportasi :<br>- Di zaman era globalisasi saat ini,,, untuk menempuh jarak yang sangat jauh menggunakan pesawat terbang, Tujuannya adalah mempercepat waktu dan tidak membuang waktu untuk ketempat yang akan di tuju.<br><br>Semoga membantu dan selamat belajar<br><br></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "negara-di-kawasan-asia-selatan-yang-wilayahnya-berupa-kepulauan-a-537",
            "question": "Negara di kawasan asia selatan yang wilayahnya berupa kepulauan adalah...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Sri langka adalah jawabannya\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}